\chapter{Предисловие}

Я погружаюсь всё глубже в толщу воды, смотря на лодку, плавающую на поверхности. Я погружаюсь всё глубже и глубже, и жду утопления. Давление растёт, но я дышу, и всё нормально. Я смотрю вверх и вижу над собой сияющее солнце. По мере погружения оно становится всё меньше и меньше. Я слышу глухие звуки с поверхности, но они стихают. Почему я ещё дышу? Это не важно. Просто так есть.

Вот она. Девушка, которую я хочу. Она окружена парнями. Всё её внимание --- на высоком. Он очень здоров. Он удивительно прикольный и вся группа ловит каждое его слово. Может он атлет. Может быть мафиози. Может он успешный бизнесмен. Или продюсер. Кем бы он ни был, он омерзительно гадок. Но это не важно. Я смотрю прямо на девушку, и группа чувствует, как меняется энергетика в комнате. Девушка смотрит на меня и отпускает его руку. Немедленно все в группе напрягаются. Произойдёт что-то дерьмовое.

Я вхожу охуительно мягко. Я чувствую, что как будто плыву. Мой разум совершенно спокоен. Через него не проникает ничто кроме этой девушки. Я подхожу очень медленно. Парни немедленно уходят с моей дороги, за исключением здоровяка, который стоит на своем месте. Девушка встрепенулась и я её «открываю». Она поворачивается телом ко мне и улыбается, и напряжение в группе растет. Она в трансе и демонстрирует полное подчинение всему, что я скажу.

Я начинаю. Я слышу это. Парни начинают бомбить меня насмешливыми вопросиками. Дразнить. Весь этот прикольный мусор для контроля фреймов. Я чувствую, как растет давление. Вот оно. Социальное давление. Мою рамку реальности тянут в разных направлениях. Я жду прихода эмоций. Паралича от социального давления. По какой-то причине, я ничего не чувствую. Всё так же, как и раньше.

Парни не понимают. Это ничего не дало. Некоторые из них отходят и обсуждают, как бы дать мне по голове. Я смотрю через плечо прямо им в глаза, и они прекращают свои разговоры. Я киваю им, и они послушно кивают в ответ. Здоровяк насмехается надо мной, и я строю ему игривую рожу. Я выстреливаю одним шаблоном, и девушка разражается смехом. Он пытается получить её внимание, но она всё ещё обращена ко мне. Она его не слышит. Буквально, она его не слышит. И чем больше он говорит, тем больше она его не слышит, потому что факт того, что он разговаривает с кем-то, кто на него не реагирует, только ещё понижает его статус. Он делает последнюю попытку в отношении меня, и я игнорирую его слова. Он обвивает её руками из-за спины. Это единственное, что ему осталось. Но я продолжаю говорить, как будто ничего не происходит. Я понижаю голос, чтобы он мог слышать лишь часть того, что я говорю, а остальное --- нет. Он нагибается, когда я это делаю, и я продолжаю, что означает что он прогибается под меня и заискивает, в то время как её влечение на пике. Она поддерживает со мной глазной контакт и уворачивается от него, как будто ничего и не было. Вот и всё. Он спекся.

Она шепчет мне, что он ей не нравится. Или, возможно, что он весь вечер покупал ей выпивку, и он неудачник. По правде, он ей очень нравился. Она солгала, но это не её вина. Она заперта в матрице биологии и социальных ценностей. Со мной общалась отнюдь не сознательная её часть. На самом деле завтра, когда мы пойдём гулять, она даже не вспомнит тех необычных обстоятельств, при которых я взял её номер или что она сказала, что ей не нравится парень, с которым она была. Всё, что она осознаёт --- это свое влечение. Она не понимает, что я узурпировал социальную ценность её группы, чтобы поднять свою.

В таком ключе проходит многое из социальных взаимодействий. Я соблазняю барменшу. Она --- 10. Справа от меня --- 8, пытающаяся со мной заговорить. Десятка видит это и слегка заинтересована. Когда она подходит, я отворачиваюсь от 8 чтобы поговорить с 10. «Десятка» видит, что 8 расстроена. Волнует ли её это? Нет. Вместо этого, 10 улыбается, прикасается ко мне и начинает задавать вопросы. Дело пошло. И так и продолжится.

Может быть, всё не так банально. Может быть это просто парень, который идёт по клубу и каждая девушка смотрит на него. Девушки хихикают, и парни видят это, и уходят с его пути. Это незаметнейшая из манер. Как он движется. Как он ведёт себя. Его голос. Его одежда. Его выражение лица. Излучаемая им энергия. Он подходит к красивейшей женщине в комнате, и бац --- она вся его. Целиком и полностью.

Это социальная матрица. В ней много слоёв, и она познаваема. Время «в поле» придает контекст, и когда вы действительно почувствуете энергию происходящего, вы научитесь производить эффект.

Когда я вхожу, я чувствую плавность. Чувство, которое я в себе рождаю, создает определенный ритм и я просто плыву в нем. Я чувствую ритм и еду на нём, как на волне. Я войду охуительно плавно. И, конечно, последуют отклики. Но я их не замечаю. Я удерживаю свой фрейм. Парни создают проблемы, но я не реагирую. В моём лице, моём теле и моей энергетике нет и следа того, что происходит что-либо необычное. Я уверен в себе. Я совершенно расслаблен. Девушек влечет ко мне. А парни напуганы до усрачки. Девушек привлекает социальное давление. Парней оно парализует.

Я использую каждый аспект своей невербалики, чтобы показать, что мне совершенно комфортно. Я могу прочитать парню лекцию за то, что он выделяется, или поюморить над ним и дразнить его так, чтобы казаться настолько выше его, что социальное давление немедленно раздавливает его. Я игнорирую почти всё, что он говорит, в то время как я отражаю и управляю энергией группы. И только когда я теряю энергию, я отбираю её назад, используя остроумный игривый юмор, который загоняет его в угол, и продолжаю контролировать ситуацию.

Это означает, что мои реакции не отражают того социального давления, которое на меня оказывается. Я делаю то же самое, когда встречаюсь с группами девушек без парней. Или даже когда я встречаю девушку саму по себе, и подход труден, я удерживаю свой фрейм и не дёргаюсь, и социальные признаки, которые я выражаю, побеждают её и она втягивается. Она реагирует на автопилоте на мои манеры. Я могу сделать всё что угодно, и пока я действую из сильного фрейма, это сработает. Человеческий мозг всегда сверяется с другими. Мы смотрим друг на друга в поисках правды. Так мы поддерживаем нашу разумность. Это длящийся процесс в нашей психике. Именно поэтому мы ощущаем культурный шок, попадая в далёкое место, отличающееся от нашего. И тем же способом я держу свой фрейм и нагибаю реальность.

Часто я читаю: «обладайте сильным фреймом». Не риторика ли это? Переработанная доктрина ASF? Что значит --- быть конгруэнтным?

Парни читают про конгруэнтность и фреймы, уверенность в себе и модель приза, но они этого не понимают. Они выходят и делают то же самое что и всегда.

У меня всегда есть представление о том, куда я двигаюсь. Я думаю об этом до того, как выхожу. У меня есть представление о той невербалике, которую я хочу продемонстрировать. Я не просто думаю о ней или анализирую её. Я и есть она. Я не думаю о ней логически. Я чувствую её эмоционально. Я думаю эмоциями. Я думаю эмоциями, а не аналитическим умом. Я чувствую, как это будет ощущаться в моём теле --- быть плавным, быть клёвым, быть беззаботным, и отжигать как бешеный. И через повторение я прихожу к тому, что видение воплощается. Потому что я понимаю эмоции. Эмоции становятся знакомыми. Они врастают и укореняются. И отражаются вовне.

Если я позволю эмоциям вести меня, моя реальность непоколебима, потому что эмоции есть воплощение моих рассуждений, приведших к твёрдым выводам. Наша логика ведёт нас во времена неопределенности. И по мере того, как опыт создает сильные базовые фреймы, наши эмоции берут на себя работу думать за нас. В моём разуме нет шума, я просто реагирую и наслаждаюсь моментом без особых забот. И это очевидно. Моя реальность тверда. И люди, будучи теми социальными существами, какие есть, втягиваются.

И когда я смотрю вверх на солнце с большой глубины, я спрашиваю себя, всплыву ли я назад на поверхность, или пойду ещё глубже ко дну. Интересно, как я ещё дышу. Но я просто должен дышать, как будто всё нормально. Я это чувствую. Если я задумаюсь хоть на секунду, я утону. Но вместо этого я чувствую, что двигаюсь вперёд. Я чувствую образ того, что будет, и я должен прорваться через то, что кажется нереальным. Я чувствую умиротворенность. Я чувствую игривость. Я чувствую себя худшим из ублюдков. Я чувствую связь. Я отключаюсь. Вот оно, опять. Я иду\footnote{Ред: скачать \LaTeX  версию этой книгы вы можете:\\ http://radiochan.i2p/pub/tbp/}\footnote{Оригинал перевода:\\ http://lib.rus.ec/b/249226/read}. 
